【極右組織】堅信美國有地下政府 虛擬邪教組織「匿名者Q」興起

2020-08-18 22:00:24

〔即時新聞／綜合報導〕美國近期有一個名為「匿名者Q」（QAnon）的新興右翼組織引發討論，他們的核心教義是堅信有一個由民主黨菁英組成的「深層政府」（deep state）掌握實權，並隨時有可能推翻執政黨政府，因此組織旨在揭發民主黨菁英的陰謀；該組織規模龐大，連現今檯面上的眾議員也是「匿名者Q」支持者。

綜合媒體報導，匿名者Q是個結構鬆散的網路組織，支持者多數是美國總統川普（Donald Trump）的死忠粉絲，匿名者Q相信，民主黨權貴都是「崇拜撒旦的戀童癖」，他們不僅經營著各種性剝削產業，甚至靠著掌控媒體與娛樂事業，正在密謀推翻川普政府。而組織成員對於其核心教義的堅信程度也讓CNN稱其為「虛擬的邪教組織」。

該組織相信「深層政府」已經串連了國際社會官僚體制，並針對川普及其支持者發起顛覆行動，他們還認為政府中藏有一位軍方或情治出身的極高層人物「Q」，他立志揭發民主黨人的陰謀，因此被支持者視為愛國者或聖人般的存在。

而近日受到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情影響，人們只能隔離在家，鬱悶情緒無處宣洩之下導致匿名者Q的支持者迅速上升，匿名者Q支持者臉書社團之一「匿名者Q新聞與最新消息、信號、麵包屑與對抗陰謀之戰」（QAnon News & Updates-Intel drops, breadcrumbs, & the war against the Cabal），該社團的成員從今年1月1日至8月1日足足暴漲10倍。

美國多家媒體也特別示警，表示「匿名者Q」是一個不能忽視的存在，它可能助長國內的極端暴力主義，目前Facebook也正致力於管控匿名者Q的社群，避免有心人士利用平台滋事。但在官方態度方面，近日川普被問到關於匿名者Q的問題時，卻刻意忽略該題，顯然並無意打擊該社群。

連登

反民主黨就係恐怖組織
唔支持民主黨就係極右民粹
唔洗講咁多野啦

所有連登仔都係教徒

G持匿名者Q

4chan 係咪即係美國連登?

CNN先報, 第一下就屈人極右
真係左膠一向做法

美國不嬲實權都唔係華盛頓
係華爾街

控制美國既真正話事人唔係不嬲係「共濟會」咩?

羅特希爾德家族 世界最有錢家族

民主黨權貴都是「崇拜撒旦的戀童癖」

事實係
當年3K黨其實係民主黨殘部創立

匿名者Q其中已經出現左好一段時間

匿名者Q（QAnon[a] [/kjuːəˈnɒn/]）是一種極右翼陰謀論[1][2][3][4][5]認為美國政府內部存在著一個反對美國總統唐納·川普和其支持者的深層政府。[6]這個理論是由2017年10月 4chan 討論版中一個署名為Q的匿名用戶發起的，匿名者Q聲稱自己掌握了涉及川普政府及其在美國的反對者的機密信息。此外，Q還誣告了眾多自由派好萊塢演員，政治家和高級官員參與國際地下孌童網絡，他還聲稱唐納·川普假裝通俄，以誘使羅伯特·穆勒暴露出深層政府的存在，並且成功阻止了由巴拉克·歐巴馬，希拉蕊·柯林頓和喬治·索羅斯發動的政變。[7][8][9]「Q」這個名字出自美國機密許可中的最高級別「Q級許可」。

匿名者Q的出現與川普此前一番耐人尋味的言論有關。2017年10月，川普在白宮與記者談話時提到了一場「風暴前的寧靜(the calm before the storm)」，當時有記者追問：「你說的是什麼風暴？」川普語焉不詳地回應：「你會知道的。」這讓在場的記者大惑不解[10]。

這一陰謀論主要由川普總統的支持者以「風暴和大覺醒」的名義傳播，但公眾認為這些觀點是「毫無根據」，[11][12][13]「精神錯亂」[14]和「缺少證據」 的。[15]匿名者Q的支持者被公眾稱為「瘋狂的陰謀論邪教」[16]和「網際網路上最狂熱的一些川普粉絲」。[17]

2018年夏天，匿名者Q的追隨者開始在川普的集會上現身。[18]活躍於電視和電台的公眾人物麥可「萊昂內爾」勒布朗是該理論的推動者，他於2018年8月24日在橢圓形辦公室獲得了跟川普總統的拍照機會。[19]

共X會，光X會背後話事人其實係Q

表面幫trump ，實則害 trump